%
% ---------------------------------------------------
%
% Trabajo Fin de Grado:
% Author: Laura Padrón Jorge <gonzalezsuarezivan@gmail.com>
% Author: F. de Sande fsande@ull.es
% Fichero: main.tex
%
% ----------------------------------------------------
%
\documentclass[spanish,a4paper,12pt,oneside]{extreport}
%\documentclass[a4paper, twoside, 12pt]{book}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{lscape}
\usepackage{pdflscape}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Next 3+3 lines select PDF or PS output (comment as apropriate)
% To switch from PDF and PS comment/uncomment here and change Makefile
\usepackage[pdftex]{color}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\graphicspath{{images/}}
%\usepackage[dvips]{color}
%\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{subfig}
%\graphicspath{{images/eps/}}
%Añadidos 
\usepackage{floatrow}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{algorithmic}
\usepackage[pdftex=true,colorlinks=false,urlcolor=blue,plainpages=false,pagebackref=true,citecolor=red]{hyperref} %hiperenlaces y backcites 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Comandos para escribir "siempre igual"
\newcommand{\MapULL}{\texttt{ULL Maps.{ Aplicación de localización de infraestructuras relacionadas con La Universidad de La Laguna.}}}

\newcommand{\llCoMP}{\texttt{llCoMP}{}}
\newcommand{\ULLMaps}{\texttt{ULL-Maps}{}}

%%% Traducimos el pseudocodigo
\renewcommand{\algorithmicwhile}{\textbf{mientras}}
\renewcommand{\algorithmicend}{\textbf{fin}}
\renewcommand{\algorithmicdo}{\textbf{hacer}}
\renewcommand{\algorithmicif}{\textbf{si}}
\renewcommand{\algorithmicthen}{\textbf{entonces}}
\renewcommand{\algorithmicrepeat}{\textbf{repetir}}
\renewcommand{\algorithmicuntil}{\textbf{hasta que}}
\renewcommand{\algorithmicelse}{\textbf{en otro caso}}
\renewcommand{\algorithmicfor}{\textbf{para}}

%%%%%%%%%%%%%%%%% Creamos un entorno para listar código fuente %%%%%%%%%%%%%%%
\newenvironment{sourcecode}
{\begin{list}{}{\setlength{\leftmargin}{1em}}\item\scriptsize\bfseries}
{\end{list}}

\newenvironment{littlesourcecode}
{\begin{list}{}{\setlength{\leftmargin}{1em}}\item\tiny\bfseries}
{\end{list}}

\newenvironment{summary}
{\par\noindent\begin{center}\textbf{Abstract}\end{center}\begin{itshape}\par\noindent}
{\end{itshape}}

\newenvironment{keywords}
{\begin{list}{}{\setlength{\leftmargin}{1em}}\item[\hskip\labelsep \bfseries Keywords:]}
{\end{list}}

\newenvironment{palabrasClave}
{\begin{list}{}{\setlength{\leftmargin}{1em}}\item[\hskip\labelsep \bfseries Palabras clave:]}
{\end{list}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{marron}       {rgb}{0.496, 0.203, 0.152}
\definecolor{verde-claro}  {rgb}{0.625, 0.734, 0.199}
\definecolor{oscuro}       {rgb}{0.187, 0.141, 0.285}
\definecolor{gris}     	   {rgb}{0.500, 0.500, 0.500}
\definecolor{bgd-listings} {rgb}{0.999, 0.999, 0.900}
\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}
\definecolor{gray}{gray}{.45}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Code Listings
%\usepackage{listings} 
%\lstloadlanguages{python,C}
\definecolor{Brown}{cmyk}{0,0.81,1,0.60}
\definecolor{OliveGreen}{cmyk}{0.64,0,0.95,0.40}
\definecolor{CadetBlue}{cmyk}{0.62,0.57,0.23,0}
\definecolor{lightlightgray}{gray}{0.9}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Evitar partir palabras al final de la línea
\hyphenpenalty=10000
\tolerance=1000
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Para listados de código
\usepackage{listings}
\lstloadlanguages{C}

% Definiendo colores para los listados de código fuente - Univ. Deusto
\definecolor{violet}{rgb}{0.5,0,0.5}
\definecolor{navy}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{hellgelb}{rgb}{1,1,0.8}
\definecolor{colKeys}{rgb}{0,0,1}
\definecolor{colIdentifier}{rgb}{0,0,0}
\definecolor{colComments}{rgb}{1,0,0}
\definecolor{colString}{rgb}{0,0.5,0}

%\lstset{morekeywords={pragma copy\_in copy\_out copy omp parallel private reduction shared hicuda loop\_partition over\_tblock over\_thread}}
\lstset{
        float=tbhp,
		    language = Java,
				morekeywords={llc,reduction_type,nc_result,
				              hicuda,global,alloc,shape,kernel,thread,loop_partition,tblock,over_tblock,over_thread,kernel_end,copyout,free,
											data,region,
											task,input,inout,output,
				              pragma,omp,parallel,reduction,private,shared,target,device,copy_in,copy_out,
				              acc,kernels,loop,copyin,copy,pcopy,pcopyin,collapse,gang,worker,independent},
				%\emph      ={omp,parallel,reduction,private,shared},
				emphstyle=\textbf,
        %basicstyle=\ttfamily\tiny,
        basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
        identifierstyle=\color{colIdentifier},
        keywordstyle=\color{colKeys},
        stringstyle=\color{colString},
        commentstyle=\color[rgb]{0.133,0.545,0.133},
        columns=flexible,
        tabsize=4,
        frame=single,
        extendedchars=true,
        showspaces=false,
        showstringspaces=false,
        numbers=left,
        numberstyle=\tiny,
        breaklines=true,
        backgroundcolor=\color{lightlightgray},
        breakautoindent=true,
        captionpos=b
}

%\renewcommand{\lstlistingname}{Listing} % Los títulos de los códigos insertados se denotan con Ejemplo...   

% Otro formato más bonito para código fuente
\newcommand{\codigofuente}[3]{%
  \lstlisting[language=#1,caption={#2}]{#3}%
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\renewcommand{\lstlistingname}{Listado}% Listing -> Listado de código
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% First Page
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\pagestyle{empty}
\thispagestyle{empty}


\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{1mm}}
\setlength{\parindent}{0mm}
\setlength{\parskip}{0mm}

\vspace*{\stretch{0.5}}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{images/logo_vertical}\\[10mm]
{\Huge Trabajo de Fin de Grado}
\end{center}

\HRule
\begin{flushright}
        {\Huge \MapULL{}} \\[2.5mm]
        {\Large Juan Tareq González de Chávez Pérez} \\[5mm]


\end{flushright}
\HRule
\vspace*{\stretch{2}}
\begin{center}
  \Large La Laguna, \today
\end{center}

\setlength{\parindent}{5mm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Signature page (add the official stamp)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
%\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}

D. {\bf Francisco de Sande González}, con DNI nº 42.067.050-G
profesor
Titular de Universidad
adscrito al Departamento
de Ingeniería Informática y de Sistemas
de la Universidad de La Laguna, como tutor

\bigskip

\bigskip
\bigskip
{\bf C E R T I F I C A}

\bigskip
\bigskip
\bigskip
Que la presente memoria titulada:

\bigskip
``{\it \MapULL{}}''

\bigskip
\bigskip
\bigskip
%Cambiar
\noindent ha sido realizada bajo su dirección por D. {\bf Juan Tareq Gonález de Chávez Pérez},
con DNI nº 79.071.887-A

\bigskip
\bigskip

Y para que así conste, en cumplimiento de la legislación vigente y a los efectos
oportunos firma la presente en La Laguna a \today

%\cleardoublepage
\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{empty}

{ \flushright

\begin{LARGE}
Agradecimientos
\end{LARGE}

\hspace{3mm}

\begin{large}


\hspace{3mm}

Mis agradecimientos al profesor Francisco de Sande González por su labor como tutor de este proyecto, orientando este trabajo, compartiendo su conocimiento y exigiendo siempre lo mejor.

A mis padres y amigos por apoyarme y motivarme durante el transcurso de mis estudios. 


\end{large}

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage

\begin{huge}
Licencia
\end{huge}

\bigskip
%* Si quiere permitir que se compartan las adaptaciones de tu obra mientras se comparta de la misma manera
%y NO quieres permitir usos comerciales de tu obra indica:

\begin{center}
\includegraphics[scale=1.5]{images/by-nc-sa_88x31}\\[10mm]
{\copyright~Esta obra está bajo una licencia de Creative Commons Reconocimiento-NoComercial-CompartirIgual 4.0 Internacional.

Usted es libre de:
\begin{itemize}
\item \texttt{Compartir}: copiar y redistribuir el material en cualquier medio o formato.
\item \texttt{Adaptar}: remezclar, transformar y crear a partir del material para cualquier
finalidad, excepto comercial.El licenciador no puede revocar estas libertades
mientras cumpla con los términos de la licencia.
\end{itemize}
Bajo las condiciones siguientes:
\begin{itemize}
\item \texttt{Reconocimiento}: debe reconocer adecuadamente la autoría, proporcionar un
enlace a la licencia e indicar si se han realizado cambios. Puede hacerlo de
cualquier manera razonable, pero no de una manera que sugiera que tiene el
apoyo del licenciador o lo recibe por el uso que hace.
\item \texttt{No hay restricciones adicionales}: no puede aplicar términos legales o medidas
tecnológicas que legalmente restrinjan realizar aquello que la licencia permite.
\end{itemize}

Avisos:
\begin{itemize}
\item No tienen que cumplir con la licencia aquellos elementos del material en el
dominio público o cuando su utilización esté permitida por la aplicación de una
excepción o un límite.
\item No se dan garantías. La licencia puede no ofrecer todos los permisos necesarios
para la utilización prevista. Por ejemplo, otros derechos como los de publicidad,
privacidad, o los derechos morales pueden limitar el uso del material.
\end{itemize}

}
\end{center}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage  %\cleardoublepage
\begin{abstract}
{\em

Este documento recopila el trabajo de investigación del alumno durante el proceso de desarrollo de una aplicación para dispositivos móviles Android mediante el uso de las API de Google Maps, Google SpreadSheet y Android Studio.

\bigskip
Partimos de los conocimientos de programación en \textit{Java} adquiridos en la asignatura: \textit{``Programación de Aplicaciones Interactivas''} cursada en el 
itinerario de Ingeniería de Computación y también los conocimientos adquiridos en \textit{Android} en la asignatura: \textit{``Interfaces Inteligentes``}. Estas asignaturas, impartidas en el tercer y cuarto curso del Grado en Ingeniería Informática de \textit{``La Universidad de La Laguna''}, han sido las que han sentado los fundamentos a partir de los cuales se ha desarrollado el trabajo.

\bigskip
Durante este proyecto, el alumno ha conseguido adquirir independencia en su trabajo, visión y planificación realizando tareas de investigación, desarrollo y documentación, que han dado como resultado la obtención de conocimientos durante el proceso de trabajo.

}
\begin{palabrasClave}
Aplicaciones Android, Java, dispositivos móviles, programación, Google Maps, Google Sheet.
\end{palabrasClave}

\end{abstract}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage  %\cleardoublepage
\begin{summary}
{\em

The aim of the project has been the development of an application for Android devices using the Google Maps API, Google SpreadSheet, and Android Studio.

\bigskip
Based on the knowledge of \textit{Java} programming obtained in the subject: \textit{``Architectural Design and Patterns''} and also the knowledge acquired in \textit{Android} in the subject: \textit{`` Intelligent Interfaces``} studied in the third and fourth years of the degree in Computer Engineering from \textit{``La Universidad de La Laguna''}. have been the foundations from which the application has been developed.

\bigskip
Moreover, the student has learned independence in his work and gained vision and scheduling aptitudes, developing different labors of research, development and documentation that have come to give her a wide knowledge during the development of this project.


}

\begin{keywords}
Application for Android, Java, mobile devices, programming, Google Maps, Google Sheet.
\end{keywords}

\end{summary}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage{\pagestyle{empty}}
\thispagestyle{empty}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\pagestyle{myheadings} %my head defined by markboth or markright
% No funciona bien \markboth sin "twoside" en \documentclass, pero al
% ponerlo se dan un montÃ³n de errores de underfull \vbox, con lo que no se
% ha puesto.
\markboth{Juan Tareq González de Chávez Pérez}{ULLMaps}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Numeracion en romanos
\renewcommand{\thepage}{\roman{page}}
\setcounter{page}{1}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\tableofcontents

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage{\pagestyle{empty}}

\listoffigures

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage{\pagestyle{empty}}

%\listoftables

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage{\pagestyle{empty}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Numeracion a partir del capitulo I
\renewcommand{\thepage}{\arabic{page}}
\setcounter{page}{1}


% ==========================================================
% --------               Capítulos                ----------
% --------    Estan en el directorio capitulos/   ----------
% ==========================================================
\include{Preface}
\include{Cap1_Goals}
\include{Cap2_Technology}
\include{Cap3_ULLMaps}
%\include{Cap4_TheApplication}
\include{Cap4_ConfigurationAPP}
\include{Cap5_VentanaInicial}
\include{Cap6_CommonConfig}
\include{Cap7_Maps}

\include{Cap8_ConclusionsAndFutureLinesOfWork}
\include{Cap9_BudgetEstimations}

%\newpage{\pagestyle{empty}}
%\thispagestyle{empty}

%\chapter{Presupuesto}
%\label{chapter:Presupuesto}

%\input{cap7.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\newpage{\pagestyle{empty}}
%\thispagestyle{empty}
%\begin{appendix}
%
%\chapter{Título del Apéndice 1}
%\label{appendix:1}
%\input{apendice1.tex}
%
%\chapter{Título del Apéndice 2}
%\label{appendix:2}
%\input{apendice2.tex}
%
%\end{appendix}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografía}
%\bibliographystyle{plain}
\bibliographystyle{bmc_article} 
\renewcommand{\bibname}{Bibliografía}   %  Para que no aparezca Índice de figuras
\bibliography{bibliografia}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}
